# Basic Javascript Homework 1 DAN IT 

1. Як можна оголосити змінну у Javascript?
Змінну в Javascript можна оголосити одним з 3 способів:
   - за допомогою ключового слова `let` - це сучасний спосіб оголошення змінної. Наприклад: `let date;`. Змінним, що оголошені за допогою `let` можна повторно присвоювати значення в коді програми.
    
   - за допомогою ключового слова `const` - це ще один сучасний спосіб оголошення змінної. Змінній, що оголошена таким чином, після присвоєння значення, не можна повторно присвоїти нове значення. Рекомендується при виборі між `let` та `const` використовувати переважно `const`, і тільки у вапидку, коли змінна може отримати нове значення в коді програми, оголошувати її за допомогою `let`.
 
   - за допомогою ключового слова `var` - це давній спосіб оголошення змінної, який існує з перших версій Javascript, є декілька особливостей його застосування - для змінних, що оголошені таким чином, не існує блочної області видимості, такі змінні можна оголошувати повторно, змінні, оголошені таким чином можуть бути використані до їх безпосереднього оголошення в коді. В сучасному коді не рекомендується оголошувати змінні таким чином, але це ключове слово можна зустріти в старому коді.

   Крім того з ранніх версій Javascript існує можливість зовсім не оголошувати змінну, а зразу присвоювати їй значення (наприклад так `name = 'Eugene';`). Зараз така можливість збережена для сумісності зі старим кодом, але при використанні директиви `'use strict'` такий спосіб призведе до помилки, тому його використання не рекомендується.

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Функції `prompt` та `confirm` призначені для виведення модального вікна, що потребує певної дії користувача. Це одні з доступних способів взаємодії програми з користувачем. Різниця між ними полягає в тому, що `prompt` очікує, від користувача введення певних даних, які повертаються потім цією функцією, вона приймає 2 параметри - текст, що буде показаний, та значення за замовчуванням, що відображається у полі вводу.
В свою чергу функція `confirm` приймає один параметр - повідомлення, що буде показане користувачю в модальному вікні, а в самому вікні відображається крім цього тексту 2 кнопки - 'Ok' та 'Cancel'. Якщо користувач нажме 'Ok' - функція `confirm` поверне `true`, якщо 'Cancel' - `false`.


3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Неявне перетворення типів - одна з особливостей Javascript. Воно відбувається автоматично в тих випадках, коли програма очикує при виконанні операції певний тип даних, але отримує інший. 

Наприклад, математичні операції множення, віднімання або ділення очикують тип `Number`, але якщо замість числа в операції інший тип, наприклад рядковий, то програма спробує перетворити ці значення в потрібний тип, наприклад `'12' * 10` не призведе до помилки, рядок '12' буде перетворено на число 12, а результат буде `120`. 

В свою чергу дія бінарного додавання у випадку, коли один з операндів є рядковим типом, спробує застосувати операцію з'єднання двох рядків, і для цього перетворить інші типи на рядковий, наприклад операція `'text_string' + true` дасть результат `'text_stringtrue'`, а `'12' + 10` дасть результат `'1210'`, тому що інші типи даних будуть неявно перетворені на рядковий тип. 

Навпаки, унарний плюс намагається перетворити інші типи даних на число - `+'12'` дасть результат число `12`, а наприклад для булевих даних `+true` буде число `1`.